未補價居屋 VS 私樓

正評:
(綠表)交還公屋，換二手600萬未補價居屋(3房6XX呎實用) 同屋企人住
首期5% $300,000 印花稅$180,000 25年月供大約$25XXX(自己供一半)
加埋攞$480,000出黎，未計裝修
**優點 換大左 又可以裝修靚D 痴住屋企住
缺點 冇撚左間2000蚊公屋

負評:
私樓，420萬，30年樓市中心(2房300呎實用)自己住
首期大約15%約$600,000 印花稅$110,000萬 30年月供大約$14XXX(自己供)
加埋攞$710,000出黎，未計裝修
**優點 自己住又得 收租又得 彈性D
缺點 一開頭攞多左錢出黎 又唔可以痴住屋企住

長得濟 冇人睇

買私樓放租等人幫你供再痴屋企住公屋

繼續住公屋儲錢
等樓市爆再算

住公屋等樓價爆就得

到底你想痴屋企定唔痴屋企

如果唔急住，我會揀買私樓出租
幾年後結婚先收番嚟住

房委會於2016年10月檢視了「富戶政策」。當時房委會考慮到公屋應用以照顧沒有能力租住私人樓宇的低收入家庭，在本港擁有私人住宅物業的公屋住戶，理論上不再需要房委會以公帑照顧其住屋需要。因此，房委會決定，在本港擁有私人住宅物業的公屋住戶，不論其家庭入息或資產水平為何，均須遷離其公屋單位。

兩老住公屋 你去買樓

一早甩左名了

私樓咁舊，銀行仲可以做30年分期?

大型一線屋苑 應該可以
而家成交緊400中，希望等到400頭

除左名再住你驚死政府會查到咩，係查到大把人收左皮。

20幾歲想痴屋企多d，但有女朋友要諗未來結婚未必中意一齊住

未結婚? 同屋企人住?

濫用公屋仲咁大聲
房署會巡查,俾人舉報或捉到屈蛇，隨時終止租約

會家訪巡查，捉到就陷家

Ching我甩左名 唔係住緊嗰到啦wo，同事夾緊租

負皮x10

未結婚 有諗過 但冇咁快 夾租緊 多數會返去食飯見下

唔屈蛇is ok, 但如你搬返入去住就違反租約

會諗結婚都係唔好打算同屋企人住啦....

所以我就諗換居屋一齊住，定買私樓自住/收租，
私樓到時賣又彈性d，綁少兩年，居屋5年唔賣得，
但屋企人同自己都會住得舒服d，供得辛苦少少

你要起公屋度除名先好買私樓

私樓做8成5按揭，點放到租呀